
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [599. 两个列表的最小索引总和](https://leetcode-cn.com/problems/minimum-index-sum-of-two-lists/)

## 題目描述

<p>假设Andy和Doris想在晚餐时选择一家餐厅，并且他们都有一个表示最喜爱餐厅的列表，每个餐厅的名字用字符串表示。</p>

<p>你需要帮助他们用<strong>最少的索引和</strong>找出他们<strong>共同喜爱的餐厅</strong>。 如果答案不止一个，则输出所有答案并且不考虑顺序。 你可以假设总是存在一个答案。</p>

<p><strong>示例 1:</strong></p>

<pre><strong>输入:</strong>
[&quot;Shogun&quot;, &quot;Tapioca Express&quot;, &quot;Burger King&quot;, &quot;KFC&quot;]
[&quot;Piatti&quot;, &quot;The Grill at Torrey Pines&quot;, &quot;Hungry Hunter Steakhouse&quot;, &quot;Shogun&quot;]
<strong>输出:</strong> [&quot;Shogun&quot;]
<strong>解释:</strong> 他们唯一共同喜爱的餐厅是&ldquo;Shogun&rdquo;。
</pre>

<p><strong>示例 2:</strong></p>

<pre><strong>输入:</strong>
[&quot;Shogun&quot;, &quot;Tapioca Express&quot;, &quot;Burger King&quot;, &quot;KFC&quot;]
[&quot;KFC&quot;, &quot;Shogun&quot;, &quot;Burger King&quot;]
<strong>输出:</strong> [&quot;Shogun&quot;]
<strong>解释:</strong> 他们共同喜爱且具有最小索引和的餐厅是&ldquo;Shogun&rdquo;，它有最小的索引和1(0+1)。
</pre>

<p><strong>提示:</strong></p>

<ol>
	<li>两个列表的长度范围都在&nbsp;[1, 1000]内。</li>
	<li>两个列表中的字符串的长度将在[1，30]的范围内。</li>
	<li>下标从0开始，到列表的长度减1。</li>
	<li>两个列表都没有重复的元素。</li>
</ol>


## 相關題目

- [数组](https://leetcode-cn.com/tag/array)
- [哈希表](https://leetcode-cn.com/tag/hash-table)
- [字符串](https://leetcode-cn.com/tag/string)

## 相似題目

- [相交链表](../intersection-of-two-linked-lists/README.md)
